警拘星火四人 藉詞洗黑錢 凍資七千萬 捐款「家長」：不會放棄支援抗爭

警拘星火四人 藉詞洗黑錢 凍資七千萬
捐款「家長」：不會放棄支援抗爭

【本報訊】警方祭出新招數對付逆權運動，向支援抗爭者的平台「星火同盟」落手。警方昨在警總高調見傳媒，稱星火同盟牽涉「洗黑錢」活動，拘捕三男一女，凍結7,000萬資金，但具體「洗黑錢」證據卻說不出一個所然。據了解，警方兩星期前已針對「家長助養」，以洗黑錢為名調查及拘捕部份捐款的「家長」。星火同盟譴責警方以失實陳述抹黑星火及其他支援頻道；有民主派大狀分析，警方旨在經濟封鎖抗爭者，斬斷法律支援，令他們避忌街頭抗爭，擔心其他基金亦會成為目標。

記者：姜偉康 黃頌恩 歐陽聯發

相關新聞：「唔明犯咗乜法」大狀指阻嚇居多

警方毒品調查科財富調查組署理高級警司陳偉基表示，經多個月調查，昨晨拘捕17至50歲的三男一女，四人與眾籌平台星火同盟有關，其中一人是一間空殼公司的王姓股東兼董事、一男一女文員，一人為17歲理大學生。警方行動中凍結一個7,000萬元的銀行戶口。

陳指調查得知，星火過去半年共籌得約8,000萬元，用作支援反送中被捕人士，但警方發現大部份款項存入一間空殼公司，部份用作個人投資保險產品，受益人是公司負責人。記者追問涉案的「犯法行為」是甚麼，陳未有回應，只稱此案具備洗黑錢罪行的特徵，包括大量現金出入、公司業務和被捕人士收入不相稱等，該空殼公司「基本上冇交過稅」，收入有限，卻購買大額個人投資保險產品是「好唔尋常」。

星火同盟在facebook指警方企圖以失實陳述，將星火的運作扭曲成洗黑錢等惡意用途。互聯網

有曾捐款買防具者被捕

警方在拘捕行動中撿獲13萬元現金、六支箭、兩支觀星筆、一張16萬元超市現金券收據及大量防具。陳偉基稱，過去半年在反送中運動中被捕人士身上有現金券或防具，並將兩者扣連，稱不排除星火支付年輕人參與示威的報酬。他指行動仍然繼續，已與律政司商討，將準備申請凍結令，調查資金來源及去向。

星火同盟在facebook發文回應表示，案件已進入法律程序，暫不便向外發佈更多資訊。所有被捕手足個案已有律師跟進。警方企圖以失實陳述，將星火的運作扭曲成洗黑錢等惡意用途，意圖抹黑星火及其他支援頻道，予以譴責。

消息人士向本報透露，所謂7,000萬「黑錢」，其實是普羅市民的合法捐款，自運動爆發以來數千名抗爭者被捕、被控告、被打傷，部份人因此失去工作而生活拮据，星火接受大眾捐款，再將之交給「被捕及被囚義士」。今年11月，星火被匯豐銀行要求關閉戶口，因擔心存款在其他銀行會遇到同樣困難，才將部份捐款改為投資保險形式暫時存放，並非警方所說的「犯罪行為」。

據悉，警方自區議會選舉後趁市面回復平靜，多次上門拘捕曾經捐款購買防具的「家長」；今次涉案拘捕的17歲學生，更只是一名熱心義工，曾經協助籌備捐款活動，以及幫手「過數」予求助人，但不幸捲入事件。

大狀指警圖孤立抗爭者

有民主派大狀分析，可能是近日警方「知道律師接法援case有quota」，要斷絕抗爭者資金來源，星火同盟便成為打壓目標，透過凍結資金斬斷其法律支援，孤立抗爭者令他們避忌街頭抗爭。大狀估計，一旦法庭批出凍結令，7,000萬元可能要凍結至所有法律程序結束，動輒數年，變相加重612人道支援基金和其他基金的負擔。

得知星火捐款被凍結，不少曾捐錢的「家長」大感驚訝，認為警方做法過份「斷人後路」，他們會繼續捐款予其他機構，不會因而放棄支援抗爭。他們相信警方只是無證據濫捕，「睇得好化，終有一日都要畀返錢佢（星火）」。有申請星火援助的被捕者表示，擔心未來星火平台不能負擔，已即時找尋其他援助渠道。但是受影響的被捕者認為「天無絕人之路」，不會因為警方多方面打壓而放棄或灰心。有網民提議開設離岸戶口，會使用虛疑貨幣交易，免被牽連「洗黑錢」。

香港金總就極權無理打壓抗爭支援之譴責聲明

［今日要置頂，好重要要上熱門］今晚荔枝角要人！！！！！

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL

記住，如果捐星火係現金入機或銀行小額轉賬你可以唔擔心，但如果你大額轉帳，而係公司戶口甚至乎多次大額捐款， 財富管理組會攞曬銀行嘅交易嚟check, 佢有權懷疑你協助洗黑錢, 而當佢調查你嘅時候會用好多嘢令到你除咗好麻煩之外可能令到你個銀行唔會再提供服務俾你， 另外稅務局亦都可能介入會查你，清查你所有收入來源 ，成個過程煩擾不堪令你生不如死 ，佢咁做唔係想拉你哋，佢亦都知道唔夠料，但嗰個過程絕對可以嚇怕好多人 ，從而斷絕你收入捐款來源， 以製造寒蟬效應， 所以如果真係要再有捐款戶口設立，請用海外bitcoin戶口，否則只會再次出現同一狀況

拉鳩我啦，啲黑錢係公司比我既

Push

推

係唔係捐住612先？